中共：黨安法受英資盟友支持(滙豐 渣打 太古 怡和)

劉曉明：港區國安法得到多間英國企業支持
24.06.2020 12:32

中國駐英大使劉曉明在英國國會跨黨派中國小組的網上座談會說，中英關係當前一個突出問題的香港問題，批評英國仍然有一些人沉浸在殖民時代，不時對香港事務指手劃腳，干涉中國內政，中方堅決反對。劉曉明又說，維護國家安全在任何國家都屬於中央事權，在英國及中國都一樣，因此立法堵塞香港國家安全風險漏洞，合理合法，勢在必行，又說今次立法得到香港絕大多數民眾擁護，得到滙豐、渣打、太古及怡和等英國企業支持，亦得到世界上很多主持公道正義國家的贊賞及聲援。

在華為問題上，劉曉明形容，並非中國民營企業參加英國5G建設問題，而是英國如何看待中國的問題，是將中國看作伙伴，還是對手，甚至威脅，希望英國從本國利益及中英關係大局出發，堅持獨立判斷和自主決策，繼續為包括華為在內的中資企業，在英國提供開放、公平、透明及非歧視的營商環境。

條友講漏咗隻字

支持支共依法鍊住外國利益春袋

佢哋唔係外國勢力嗱？

有獨立判斷梗係唔畀華為入啦

唔好縮啊

和其他國家d friend

滙豐、渣打、太古及怡和等英國企業
得個名係英國 收入大部份係中國香港新加坡

大英帝國：《南京條約》受英資盟友支持(英國東印度公司 麥加利銀行 約翰·施懷雅父子公司 渣甸士堅拿公司)

外資企業干預中國內政

大英: 南京條約受中資盟友支持就岩
五口通商, 唔係得廣東先有飯食

執政黨公然勾結外國勢力

世界上很多主持公道正義國家的贊賞及聲援？
即係邊啲正義國家？北韓定塞爾維亞？

死亡之吻

其他國家